{
    "question": "Ketahanan nasional dalam menghadapi covid 19 dari kebijakan politik dan ekonomi",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Melakukan 3m</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "untuk-mewujudkansikap-toleransi-setiap-umat-beragama-memiliki-254",
            "question": "Untuk mewujudkansikap toleransi, setiap umat beragama memiliki???",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Rasa saling menghargai antar satu sama lain, jika kita tidak memiliki sikap saling menghargai tidak membeda bedakan antara ras suku dan agama kita tidak akan pernah bisa bersikap toleransi dengan agama maupun ras/suku yg lain.",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "manfaat-keragaman-karakteristik-individu-dalam-masyarakat-dalan-541",
            "question": "Manfaat keragaman karakteristik individu ,dalam masyarakat dalan kegiatan ekonomi , kecuali",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>alat memecah bangsa </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klo slh semoga membantu </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dilingkungan-keluarga-setiap-angota-keluarga-memiliki-karakterist-670",
            "question": "Dilingkungan keluarga setiap angota keluarga memiliki karakteristik yg",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berbeda-beda dan tidak sama</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>berbeda-beda </p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena pada hakikatnya kita sebagai manusia memiliki hak, kewajiban, dan pencapaian yg berbeda-beda</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-paling-sedikit-tiga-alat-pemersatu-bangsa-indonesia-331",
            "question": "Sebutkan paling sedikit tiga alat pemersatu bangsa indonesia",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Terdapat 5 alat pemersatu bangsa yakni:</p><p></p><p>1.Pancasila telah ada dalam segala bentuk kehidupan rakyat Indonesia</p><p>2.Bahasa Indonesia Sebagai Bahasa Nasional dan Bahasa Persatuan</p><p>3.Bendera Merah putih sebagai bendera kebangsaan</p><p>4.Lambang Negara yakni Burung Garuda</p><p>5.Lagu Kebangsaan Indonesia Raya sebagi pemersatu bangsa</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jelaskan-pendapat-mu-bagaimana-seharusnya-pendidikan-yang-baik-ba-681",
            "question": "Jelaskan pendapat mu bagaimana seharusnya pendidikan yang baik bagi anak dan remaja di rumah dan di sekolah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:pendidikan anak di sekolah tentu nya harus lebih di fasilitas kan dengan fasilitas yang layak, mengapa demikian ? karena fasilitas tersebut akan membantu proses belajar anak dapat memudahkan nya, kedua dalam proses mengajar juga harus dengan metode yang berbeda, anak juga perlu refresh, jangan dituntut untuk selalu berpikir, beri mereka metode yang mengasyikkan dan masukkan pembelajaran di dalamnya agar anak tidak bosan dan cepat tangkap, dan jangan sekali\u00b2 memberi anak perbandingan dengan tujuan memotivasi jutsru menjatuhkan semangat anak.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>sementara pendidikan anak di rumah, kita harus disiplin kan waktu kepada mereka, beri anak pengertian dengan pemahaman yang mereka dapat cerna dengan baik, dan bantu anak dalam perkembangan belajar nya, bimbing mereka di mana letak kesulitan nya, ajak anak belajar bersama-sama.\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>Penjelasan:\n</strong></p><p><strong>\n</strong></p><p><strong>kita tidak dapat membuat mindset orang tua dengan anak itu sama, pada dasar nya anak itu senang jika apa yang dilakukan nya itu bukan keterpaksaan, tapi tanam kan pada mereka bahwa belajar itu bukan untuk mendapatkan nilai yang bagus, tetapi ia bisa menjadi orang hebat orang yang kuat dan tangguh bahwa ia perlu belajar bukan untuk orang tua nya, tapi diri sendiri. pelajari karakter anak masing\u00b2 dan ajar kan sesuai karakter mereka .</strong></p><p></p><p>semoga membantu</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4-jiwa-dan-semangat-para-pendiri-negara-yang-ditampilkan-dalam-j-815",
            "question": "4. Jiwa dan semangat para pendiri negara yang    ditampilkan\r\ndalam jiwa\r\njiwa semangat\r\n45\r\ndimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya\r\nNKRI. Bagaimana semangat para pendiri negara\r\ndalam\r\nmempertahankan kemerdekaan\r\nIndonesia?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Jiwa dan semangat para pendiri negara yang dioperasionalkan dalam jiwa dan semangat 45 dimaksudkan untuk menjaga tetap tegaknya Negara Kesatuan Republik Indonesia pasal 1 ayat 1 UUD Negara Republik Indonesia tahun 1945 menyatakan Negara Indonesia ialah negara kesatuan yang berbentuk republik dan pasal 37 ayat 5</p><p> maaf kalo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "spionase-merupakan-kegiatan-dari-inteljen-yang-dilakukan-untuk-904",
            "question": "Spionase merupakan kegiatan dari inteljen yang dilakukan untuk\u2026. *",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Spionase merupakan kegiatan dari intelijen yang dilakukan untuk mendapatkan informasi atau rahasia militer atau negara.</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>SEMOGA BERMANFAAT</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-nilai-semangat-dan-nilai-kejuangan-pada-masa-sebelum-per-522",
            "question": "Sebutkan nilai semangat dan nilai kejuangan pada masa sebelum pergerakan nasional adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. melawan penjajah<br>2. setiap hari ada kecemasan di hati para pahlawan dan masyarakat pada masa sebelum pergerakan nasional<br>3. banyak dari para pahlawan yang harus terjun untuk membela negara Indonesia pada masa sebelum pergerakan nasional adalah tapi itu yang harus dihadapi para pahlawan pada zaman pergerakan nasional",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-5-peran-aktif-indonesia-dalam-organisasi-tingkat-asean-737",
            "question": "Sebutkan 5 peran aktif indonesia dalam organisasi tingkat asean",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>\u2022Sebagai satu dari lima negara pendiri ASEAN.</p><p>\u2022Tempat Sekretariat ASEAN.</p><p>\u2022Penyelenggara KTT ASEAN yang Pertama.</p><p>\u2022Menginisiasi Masyarakat Ekonomi ASEAN (MEA)</p><p>\u2022Menginisiasi Deklarasi Kawasan Damai, Bebas, dan Netral</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>di google ada tau,-</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan 5 peran aktif indonesia dalam organisasi tingkat asean</strong></p><ul><li>Sebagai satu dari lima negara pendiri ASEAN.\n</li><li>Tempat Sekretariat ASEAN.\n</li><li>Penyelenggara KTT ASEAN yang Pertama.\n</li><li>Menginisiasi Masyarakat Ekonomi ASEAN (MEA)</li><li>Menginisiasi Deklarasi Kawasan Damai, Bebas, dan Netral.</li></ul>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "a-25-lagu-daerah-tanduk-majeng-berasa-dari-a-jawa-timur-793",
            "question": "A.    25. Lagu daerah \"Tanduk Majeng ''berasa\r\ndari....\r\na. Jawa Timur\r\nb. nusa Tenggara Barat\r\nc. Sulawesi Selatan\r\nd. papua\r\n\r\ntolong dijawab ya\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Jawa timur</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>semangat belajarnya</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A.jawa timur</p><p></p><p>Maaf kalau salah:)</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}